[突發] 廣東現尼日利亞變種病毒 專家:現有疫苗對其均無效

【新唐人北京時間2021年03月14日訊】中國廣東省近日從兩名中共肺炎（COVID-19）確診患者的鼻咽拭子樣本中，發現了B.1.525型尼日利亞變種病毒株。本月初在意大利發現這種毒株時，意大利病毒專家稱，其變異性和傳播力都很強，現有的疫苗均對其無效。

廣東省疾控中心週日（14日）發布的中共肺炎疫情公告中提到，該中心上週五從2名確診的境外移入患者的鼻咽拭子中，發現了B.1.525尼日利亞變種病毒株。此消息引起外界的廣泛關注。

台灣中央社報導稱，B.1.525尼日利亞變種病毒株目前正在26國個國家流行，其傳染力比其他類型的中共肺炎變種病毒更強，而且容易導致「抗體中和逃逸」。這意味着，已經感染過中共肺炎的康復者，可能也會再次感染這款變種病毒。

B.1.525型變種病毒株最早於2020年12月中旬在尼日利亞發現。科學家當時在對兩名尼日利亞確診患者的拭子樣本進行分析時，發現了這種病毒株，其後將其命名為B.1.525。在那之後的兩個月內，尼日利亞感染中共肺炎的病例中，有20%以上的患者感染的是B.1.525病毒株，英國、法國等地也很快發現了這款變種病毒株。

今年3月3日，意大利病毒學學會主席阿納爾多·卡魯索（Arnaldo Caruso）對外證實，在意大利北部倫巴第區布雷西亞發現了B.1.52尼日利亞變異毒株。卡魯索稱，這種新型病毒變異性很強，現有的COVID-19疫苗對該病毒均無效。

公開的資訊顯示，科學家經過研究發現，B.1.525毒株發生的突變中，包括此前已經在其他變異毒株中發現的D614G突變和E484K突變，這兩種突變會極大地增強病毒的傳染性，導致感染者對現有的幾種疫苗產生大約3倍的耐藥性，對大多數恢復期抗體產生10倍的耐藥性。

B.1.525毒株的主要變異，則是S蛋白N端結構域的Q52R和A67出現了 胺基酸替代，以及69-70和144位點的缺失。由於中共病毒的N端結構域具有很高的抗原性，這個區域發生突變，很容易導致出現抗體中和逃逸現象，從而導致疫苗對該款病毒失效。

新唐人news，信住10%先

科興

林鄭失效了

信。。信信。。。信政府

武漢肺炎廣東變種

污名化尼日利亞

廣東病毒

新冠廣東變種病毒

季節性流感
每年都要打兩支

出口轉內銷

非洲，9成9係支那D疫苗搞出黎D不明變種

咪中支共計啦

根本係佢隻疫苗唔撚得 就話病毒變種 智利咪一樣爆到九彩 就係打咗科興呢隻垃圾

支共係度瀨呢樣 瀨個樣 信佢講就on9啦

會唔會經個班免檢人員傳入香港？